Neil Druckmann 對於The Last of Us 2劇情轉折採訪

全文地址：

以下係我覺得非常有趣嘅一段，TLOU2點解大家代入唔到角色？因爲我Neil Cuckman特登咁做㗎，哈哈哈
記者：These games are famous for how they engage with the player’s agency and sense of control. In “The Last of Us,” our alignment with Joel compels us to justify his actions as he murders innocent people to protect Ellie. In “Part II,” it feels as if the characters are trying to wrest control back from us. We fight Ellie, but Abby makes the decision to walk away. We fight Abby, but Ellie chooses to spare her life.

Druckmann: I think the ending of “The Last of Us” worked for a lot of people because of how in the beginning of the game we did a lot to put you in alignment with Joel, and to make you care for Ellie, and because we delayed Joel making the choice to take care of Ellie for a while — people like Tess keep making that choice for him. We knew that some people were not going to be on board with Joel’s decision at the end of the game, but we tried to make it so that even if you’re not in alignment with him by the time you got there, we’ve hinted at what he’s capable of so much that you’re still on board for the ride. There’s something interesting that happens when you’re not in alignment with the character and the game makes you do something that you don’t want to do — you wrestle with those decisions in a different way than you would be able to in a passive medium.

另一段關於阿祖之死，原本設定係臨死前會嗌Sarah，原來佢當Ellie係condom咋，就算同Ellie出生入死咁多年，佢心入面都係得自己親生女。所以大家明Ellie點解咁憎祖未？都唔係親生老竇

記者：And she gets there just in the nick of time. She travels all the way to Santa Barbara just to let Abby live — to save her life, even. Abby’s decision to heed Lev’s caution and spare Ellie is similarly abrupt but understandable. Were you nervous about selling those key moments?

Druckmann: There are so many emotional parts of the game that for a long time didn’t land, and every time it’s so daunting to make them work. So often it’s just the iterative process of creation and cutting out a bunch of stuff that we realized wasn’t necessary. What comes to mind right now is Joel’s death. In the first edit of that scene, you felt nothing. Ellie’s being held down and Joel’s looking at her and we had this idea of like, “Oh man Joel’s brain is so fucked up at that moment that the only word that’s coming out of his mouth is his daughter’s name, ‘Sarah.'” It felt powerful, but then Troy [Baker] — to his credit — was like, “I don’t think he should say anything.” We shot both versions, and Troy was right. The scene was stronger without it.

仲以為係一流嘅生還者一定會避到高爾夫球棍

仆佢個街
佢根本以撚玩家為樂
以後有佢嘅名嘅遊戲就一定唔會買

佢同Hailey Gross兩條粉皮仲係度圍爐打J話你愈憎隻遊戲愈憎佢兩個，佢地就愈爽

我覺得係因為根本佢哋對TLOU1個劇本冇乜感覺
真係打機嘅有幾多SJW
諗住All in SJW Naughty Dog 以後橋住對手都有錢賺嘅
下世啦

今次咁樣做臭朵 睇怕都幾難落台
最好就全撚部人剪碟 退款
咁就好睇

我睇怕佢都好易全身而退

而家MC user review分數一路升，而且唔顯示最新分數（今日23號，佢最新user review係21號）

各大媒體都冇出黎道歉

Neil本人完全唔驚，有sjw，唔驚

等睇TGA TLOU全面反擊，我地呢班“bot”準備畀人屌死

玩家不應該在遊玩過程中感到快樂

屌勁多bot 比10/10
仲有下集叫班bot買灑佢

充滿惡意咁撚鳩玩家
撚完仲要補句：surprise~

依家斷到咁正
咁垃圾可以俾滿分
都無得出得認下衰仔就算, 太嚴重, 同埋實講好晒唔可以認, 求其一間認衰仔都全部媒體+SONY大撚鑊, 所以SONY實叫晒全部冷處理唔可以出聲
所以最後結果點係睇外國玩家可以燒到咩程度, 同埋維持到幾耐, 有咩實際行動(例如罷買)

條仆街賤種跟本就係報復TLOU1比人騎住
對人地創造出黎嘅角色同設定dun give a shit, 整到愈柒，笑9佢地為樂

父親節post joel出黎happy father’s day、整個同自己差唔多樣嘅墨西哥佬黎吐joel口水、仲想整死埋Ellie

屌你老母死全家啦Neil Druckmann

個發展咁似破滅魔劍

怪錯肛媽
原來係好撚合理。屌那星

只有三流的生還者才會被高爾夫球棍打死

如果肛田同佢地合作出一款game 仲唔係天下無敵

Sony暗底裡都refund既話
其實唔睇好啦
話晒大作 結果搞單咁既野

估SONY一開始係想扮死算數
點知燒得咁撚勁先俾refund
係唔會認串通評分底線下既最好行動, 劇情唔關SONY事佢想搵樣無咁嚴重既認衰仔都無得認

1個劇本唔關佢地事
佢地點糟蹋你都吹佢唔脹
just like mgs

改到4.2分啦
以後都唔撚買佢啲GAME
叫班AI買啦

最後的朋友2

開始燒埋去SONY到啦
猩猩搞野露點就無問題 其他GAME啲囡囡就打曬聖光
ND邊夠料令到 媒體集體講大話

SONY應該頭都爆埋 諗緊點搞單野

咁講真, Sony谷呢隻game都係因為
武肺 d game大家都沉左一段時間
加上PS5又發布左,緊係做勢
點知隻Game既故仔咁
sony係頭都痕鳩埋 所以先至會退錢

屌佢老母啦Sony點會唔知隻game點
根本啲評分都係佢買，我唔信nd一間廠可以收買哂全世界
冇sony係後面撐腰我就唔撚信喇

dklm

掩耳盜鈴
繼續詐騙式行銷
hard sell左膠啲鳩野

留返比佢地自己買黎玩啦
睇你地幾時破產

如果TLOU係TGA扲到game of the year
咁就大獲了
全部廠有樣學樣

我始終覺得評分個到唔係SONY做
係ND借勢啫
呢個買分係一定會比大家發現
SONY無呢個需要性去做
SONY又唔係急住要一隻神作證明自己
一隻'神作'對SONY既好處 一定唔會大過依家公司形象爆炸

TLOU2係神作 影響最大既係ND
ND要交數上去 所以借SONY黎壓媒體 再呃鳩SONY會合理啲

SONY真係無咩動機要冒咁大既險

TLOU2 如果媒體正常比分
隻GAME係劣評多 都唔太影響到SONY
係ND就可能要比 SONY重組解體

我覺得sony <-> ND 互相利用姐
大家幫大家造勢 營造話題性
至少成個六月都係講緊PS5，PS4，TLOU2
只係sony應該估唔到個故事咁唔受歡迎
而且玩家同啲評分網站既落差有咁大分別
如果Sony係知咩事既，一定唔會比你地回水
回得水就代表想補救，再比返壓力ND
不過都幾肯定今次之後 啲評分網站信用破產
而且ND都應該有排比人唱

你殺主角唔係問題
其他遊戲都試過有呢個劇情
但屌你老母佢個故仔根本就唔撚合理
係破壞晒第一集既角色發展
踐踏你地對角色既感情

其實佢應該叫drunkman,唔係醉撚咗點會咁on9

咁樣最後只有兩個情況
遊戲業大幅收皮, 玩家唔撚玩啲廠食晒屎收皮唔玩, 最後市場縮小
豬玩家繼續一邊屌一邊食屎, 助長歪風, 最後全部game都要黑人變性人同性戀
GG

評分網站信用破產係肯定
係唔知之後仲生唔生存到者, 其實我都唔知依家佢地係靠咩生存

duckman

啲人叫佢cuckman

今日仲未俾到分
洗到上 4.3

係咁比唔到0分
一submit就404
屌你老母

玩日本驚

冇新既評分 但個總分就升到4.3
屌你老母即係係咁del啲0分啦
仆你個臭街又唔敢比人比0分
on撚99

之前marvel隊長rotten tomato都係同一招，比10分一定係正常，0分一定係惡意評分要del

今日都係比唔到分......

今朝我睇就跌返去4.1
依家就變4.3
先兩三個鍾左右變咁撚多

有份買果d抵比人撚架喎

利伸，冇買

第二集全用大山婆報仇問題不大,但佢要人用雙角迫人用仇人